《**Prisoner of
Love**》是[宇多田光第](../Page/宇多田光.md "wikilink")21張單曲，以數碼下載與CD+DVD兩形式發售。

## 簡介

  - 第5張原創專輯《[HEART
    STATION](../Page/HEART_STATION.md "wikilink")》的重發單曲。自1999年的《[First
    Love](../Page/First_Love_\(單曲\).md "wikilink")》後，九年來第一次的重發單曲。
  - 自2002年的《[SAKURA
    Drops](../Page/SAKURA_Drops/Letters.md "wikilink")》後6年以來再次成為連續劇主題歌。「Original
    Version」為日劇「[Last
    Friends](../Page/Last_Friends.md "wikilink")」的主題歌，「Quiet
    Version」則為插入歌。
  - 3月26日先提供數碼下載版本，後於5月21日發行實體單曲，為她本人至今唯一只發行CD+DVD版本的單曲。內附8頁全彩歌詞本。
  - MV與封面都是在她的錄音室拍攝，內容即為她平日進行錄音工作的畫面，與歌曲本身含意關係不大。而關於封面她盯著吃了一半的橘子的照片，本人說：「我完全不記得怎麼被拍下的...等那邊結果出來，問我意見的時候我才『咦？你們什麼時候拍了這個的？』這樣子。」
  - MV導演為過去曾製作《[Addicted To
    You](../Page/Addicted_To_You.md "wikilink")》與《[Wait & See
    ～Risk～](../Page/Wait_&_See_～Risk～.md "wikilink")》等MV的竹石涉。

## 記錄

  - 合法下載銷量十分成功，於2008年7月3日突破290萬次。\[1\]
  - Billboard Japan的總合榜Japan Hot 100最高順位2位，Japan Hot 100 Airplay最高順位6位。
  - 初動銷量3.9萬，累積銷量8.1萬，[Oricon銷售榜量高順位](../Page/Oricon.md "wikilink")2位。

## 收錄曲

全曲作詞、作曲：宇多田光、編曲：宇多田光&富田譲（弦編曲）

## 銷量

| 榜單                                      | 最高排名 | 銷量                       | 在榜時數 |
| --------------------------------------- | ---- | ------------------------ | ---- |
| Oricon日間單曲榜 <small>(2008年5月22日)</small> | 2    | 4,779<small>（指數）</small> | 12週  |
| Oricon週間單曲榜 <small>(2008年6月第1週)</small> | 2    | 38,902                   |      |
| Oricon月間單曲榜 <small>(2008年6月)</small>    | 11   | 72,147                   |      |
| Oricon年間單曲榜 <small>(2008年)</small>      | 95   | 81,626                   |      |
| Oricon累積銷量                              | —    | 81,626                   |      |

## 參考文獻

[Category:宇多田光歌曲](../Category/宇多田光歌曲.md "wikilink")
[Category:2008年單曲](../Category/2008年單曲.md "wikilink")
[Category:富士週四劇場主題曲](../Category/富士週四劇場主題曲.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳電視劇歌曲](../Category/日劇學院賞最佳電視劇歌曲.md "wikilink")
[Category:RIAJ手機全曲下載百萬認證歌曲](../Category/RIAJ手機全曲下載百萬認證歌曲.md "wikilink")
[Category:RIAJ手機片段下載百萬認證歌曲](../Category/RIAJ手機片段下載百萬認證歌曲.md "wikilink")
[Category:EMI日本歌曲](../Category/EMI日本歌曲.md "wikilink")

1.  <http://news.livedoor.com/article/detail/3712801/>